\section{Rappels théoriques}
\subsection{Hypothèse nulle $H_{0}$}
Soit deux ensembles de données, l'Hypothèse nulle notée $H_{0}$ est l'hypothèse postulant que les deux ensembles de données sont égaux.
Dans notre cas, l'hypothèse nulle postulera la conformité des fréquences observées pour chaque classes avec les fréquences obtenues selon une loi théorique.
\subsection{Risque de première espèce ($\alpha$)}% alpha
Le risque de première espèce notée $\alpha$ et parfois appelé erreur de première espèce, est la probabilité de rejeter l'hypothèse nulle alors qu'elle est vraie.
\subsection{La valeur-p}% p-value
Plus connue sous le nom anglais p-value, la valeur-p associée à un résultat d'un test d'hypothèse nulle comme le \chid, est la probabilité d'obtenir la même valeur ou une valeur plus extrême (qui est encore plus éloignée de la loi théorique) si on suppose que l'hypothèse nulle est vraie.
On rejette l'hypothèse nulle si la valeur-p est inférieure au risque de première espèce.
\subsection{Le test de \chid}\label{chi2}
Pour les différents tests que nous effectuerons par la suite, afin de déterminer si on peut conserver l'hypothèse nulle, on utilisera le test de \chid.\\
La formule du test de \chid~est $$K_r = \sum_{i=1}^{r}\left(\frac{n_{i}-Np_{i}}{\sqrt{Np_{i}}}\right)^{2}$$
\begin{itemize}
 \item $r$ correspond au nombre de classes,
 \item $n_{i}$ est la fréquence observée de la classe $i$,
 \item $N$ est la somme des fréquences observées,
 \item $p_{i}$ est la probabilité qu'un membre se trouve dans la classe $i$.
 \item $Np_{i}$ signifie aussi la fréquence théorique de la classe $i$.
\end{itemize}
On garde l'hypothèse nulle si la valeur $K_r$ est inférieure ou égale à une valeur critique qu'on peut trouver dans la table des valeurs critique de \chid.
Cette valeur critique est noté $\chi_{\alpha, d}^{2}$ où $\alpha$ est le risque de première espèce et $d$ le degré de liberté.
 
